\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}

\input{kostra.tex}

\renewcommand{\PastelkaDen}{Pondelok}
\currentissue{3}

\begin{document}
\maketitle

\begin{multicols}{3}

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Všetko najlepšie princ Abdul al Nursí!}

Redakcia Marakarna Morning by touto cestou chcela popriať všetko najlepšie princovi Abdulovi k jeho 26. narodeninám. Milý princ, nech sa vám darí vo vašom živote, súkromnom aj verejnom. Nech vám slúži zdravie, aby ste nás ešte dlho mohli tešiť svojou prítomnosťou a svojim úsmevom. Nech vás sprevádza šťastie, pretože ak sprevádza vás, sprevádza aj celú Marakarnu. Vedzte, že tak ako každý iný rok, aj tento budeme úslužne žiť pod vašou požehnanou vládou.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Turisti sa stratili!}

Včera v neskorých večerných hodinách zmizlo 40 turistov, ktorí dorazili do Marakarny v piatok. Pridali sa k nim aj dve osoby, ktoré prišli včera. Naposledy boli videní na vyhodnotení Rally de Marakarna, potom sa bez stopy vytratili. Jediné potenciálne stopy sú ohniská južne od Nursie.

Maršálka Fjodorovská sa k celej situácii postavila s nadhľadom: "Celú situáciu máme pod kontrolou. Na všetko z výšky dohliadam". Princ je situáciou viac znepokojený: "Keď som im odovzdával ceny na vyhodnotení Rally de Marakarna vyzerali spokojne. Boli pozvaní aj na moju oslavu narodenín. Naozaj vôbec netuším, kde by len mohli byť."

O ďalšom vývoji vás budeme informovať.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Stanovisko kancelárie princa}

Dovoľte, aby sme sa vyjadrili k zmiznutiu poľovníka Jana H. v Dolnoubangskej rezervácii. Je to obrovská tragédia, Jano bol princov kamarát z detstva. To však nikoho neautorizuje, aby do rezervácie vstupoval a Jana zachraňoval. Všetci vedia, že do rezervácie je vstup prísne zakázaný. Platí to pre každého obyvateľa Marakarny, pre každého turistu dokonca aj pre samotného princa. Jano o zákaze vedel a dobrovoľne ho porušil. Je to jeho chyba.

Zákaz má svoje opodstatnenie. Chráni obyvateľov Marakarny pred ľudožravými kmeňmi. Ale chráni aj samotné kmene pred našou civilizáciou. Kmene sú pôvodnými obyvateľmi tejto oblasti a zodpovedne sa o ňu starajú. Kanibalizmus je len forma odstrašenia nepriateľa, ktorý ničí harmóniu v ich okolí. Inak sa stravujú vegetariánskou stravou. Sú obrovským dedičstvom našej krajiny a treba ich chrániť.

Určite neplánujeme spraviť rovnakú chybu ako náš severný sused, Stredoafrická republika, ktorá domorodé kmene s podobnou filozoviou civilizovala, čím spôsobila rozšírenie a misinterpretáciu ich náboženstva, rituálov a psychotropných látok.

Vstup do rezervácie je prísne zakázaný.
\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Ako bude princ oslavovať?}

Našim novinárom sa podarilo získať zákulisné informácie o tom, ako bude prebiehať princova oslava. Tento rok si prenajal veľkú výletnú loď a pozval mnoho hostí na plavbu po rieke Ubangi. Na tejto lodi ich čaká veľa jedla, exkluzívne nápoje, wellness a kopec možností, ako sa môžu zabaviť.

Slávnostnú oslavu bude aj sprevádzať niekoľko kapiel, ktoré našim hosťom umožnia okúsiť tradičnú marakarnskú hudbu. Na lodi vystúpia kapely Marakarnské Ukulele, Harmonický štvorpomer a Zlatá guľa.

Spolu s princom bude oslavovať celá Marakarna. Ako už býva zvykom, v deň princových narodenín je v Marakarne pracovný pokoj. Mnohé oslavy sa budú konať po mestách a dedinách v celej krajine. Je to ideálna príležitosť pre rodiny s deťmi ako si odpočinúť od každodenných starostí a stráviť čas so svojimi najbližšími na počesť nášho princa.
\closearticle

\end{multicols}

\end{document}
